1.Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM).

об'єктна модель документа(DOM)- це весь вміст сторінки у вигляді об'єктів, які можна міняти. 



2.Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

innerText - вім має доступ тільки до текстового вмісту в елементі.
innerHTML - це повністью структура HTML в елементі, разом і з тегами і з атрибутами. 
 
 // secondLi.innerHTML = "<div>new text</div>";
 поверне тільки "new text"
// secondLi.innerText = "<div>new text</div>";
поверне ""<div>new text</div>"
3.Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?
є різні способи звернутися до елемента сторінки за допомогою jS:
1. getElementById - цей метод використовується для знаходження елемента за id.
2. getElementByClassName - цей метод знаходить елементи по класу.
3. getElementsByTagName - для знаходження всіх елементів з тегом який ми вписали. 

але я думаю що самий кращий спосіб це querySelectorAll - найніверсальніший метод, шукає по CSS селекторору який ми задали.
Є ще querySelector - повертає першиц елемент, що задовольняє CSS селектору.